紐約Rockland頒緊急狀態 無打疫苗細路要禁足

美國多個州份包括華盛頓州、加州、德州和伊利諾州先後爆發麻疹疫情，紐約州羅克蘭縣（Rockland County）更是重災區，縣長決定採取非常手段應對，前日頒令全縣進入緊急狀態，禁止未接種疫苗的18歲以下兒童踏足學校、超市、商場等室內公共地方30天，成為全美國首例，違規家長或被判囚。

「我們決不讓麻疹繼續爆發或惡化下去，疫情已危及社區的兒童，我們不會坐視不理。」羅克蘭縣縣長戴埃德發聲明解釋緊急狀態令的原因。麻疹早在2000年絕迹美國，但近年死灰復燃，美國疾控中心數據顯示，由年初至上周四，全美確診病例有314宗，近33萬人口的羅克蘭縣佔48宗；若由去年10月計，全縣染病人數達153人。

父母違規或判囚罰款
該縣自去年10月起，已向民眾接種近1.7萬劑疫苗，甚至不准未接種的兒童上課，但疫情持續不退。縣政府曾派人到爆發率特高、反疫苗主義又盛行的極端猶太人社區，向病者做家訪，豈料部份居民極不合作，戴埃德指有感染者家庭竟不負責任地向到訪的衞生幫辦說：「我們不會說的，不要再來！」事實上，歐美近年反疫苗風氣盛行，除了宗教原因，不少家長都質疑疫苗效用和安全性。

羅克蘭縣政府無計可施，決定破天荒引用行政權力應對，由前日起30天內的緊急狀態下，父母若容許無接種疫苗的兒童進入公共地方，將面臨入獄六個月或最多罰500美元（約3,900港元）。喬治城大學法律教授戈斯汀批評此舉恐有違憲之嫌，指禁足公共場所「形同監禁兒童，嚴重限制他們的自由」。耶魯大學公共衞生學系教授施瓦茨則力挺羅克蘭縣，強調不准未接種兒童上學是數十年來慣常做法，禁足公共地方只是邏輯伸延。

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

生蕃黎

果然文明發展到極致就係反文明的開始。

啲反疫苗嘅
自己跳樓死咗去先
咪累人累物